親戚真係好撚仆街，就算唔拜年都要黎激你

話說依家大陸啲親戚好有錢
年年條村都有錢分，遲啲仲要一人分一個物業單位值成二三百萬
我媽有7兄弟姊妹，依家有4個好有錢就長期埋堆
我媽為頭家付出好多，做到30歲至嫁，之前啲人工有9成都俾曬阿婆做家用，因為個陣屋企好撚窮
最後佢乜都無，反而大陸班友發曬，有自己樓自己車自己股份

之前我姨起度曬自己細個為屋企付出幾多，但其實佢20歲就嫁左
我媽就同佢地講過次自己以前為屋企都付出好多，不過家下乜都無
我三舅父就發癲，話咩你成日計較咁多呢啲野，成日講錢，我地以後無姊弟做
激到我媽死

所以我媽今年就玩隔離政策，無番大陸拜年
今朝我舅父話之前婆婆死前條村整路俾左10萬蚊佢
佢問8兄弟姊妹想啲錢留起阿婆既戶口(當作平時拜山洗費用)定係分左10萬俾大家
之後我媽應佢：你地鍾意點就點啦，我無所謂，反正個一萬幾千唔緊要
我舅父聽完之後就發癲：究竟我地有咩對你唔住？你嬲我地啲咩？你想要啲錢我咪拎出黎俾你
激到我媽死，明明佢既答法同我姨一樣，但佢就要俾人疾

雖然我地家依家起8兄弟姊妹黎講算比較窮
但唔洗講到我地窮到猴住啲錢呀化 我地儲埋既錢都夠洗囉
即使我都覺得媽on9，唔識為自己打算，為頭家仆心仆命付出咁多，我真係唔明點解啲親戚可以咁賤
之前我啲舅父仆街到為左阿婆死左既財產分配，嘈到起酒樓用碗扔對方
依家又起度話咩大家係兄弟姊妹，要團結唔好咁多猜疑

親戚呢種生物真係好撚嘔心
咪以為親戚好撚有寶至得架，有事就搵你著數，無事就電話都無個
血緣算得啲咩？除左血緣，你什麼都不是囉好無

唔岩傾咪不相往來。

兄弟姐妹大左就各自有頭家架啦

真係 最憎中國人果種開口埋口提住血緣
但其實大家無感情 無信任 假到仆街

大家都有責任既
親戚無得簡 好就聚唔好咪散 無得強求